立會三讀通過小巴座位上限增至19個

立法會下午三讀通過《2017年道路交通(修訂)條例草案》，增加公共小巴座位的上限，由16個增至19個。

民主黨立法會議員尹兆堅早前撤回修正案，他今日在會上以恐怖分子手法作比喻，指政府是恐怖分子，以草案為人質作要脅，強迫他撤回其修訂。

尹兆堅早前曾提出修正案，把座位數目增至20個，最後指為了整體公眾利益而撤回。他今日在會上指出，政府曾作出承諾，指議員即使提出修訂，都不會撤回草案，但最終政府「賴貓」，揚言撤回草案。他形容是玉石俱焚、一拍兩散，嚴重破壞行政立法的關係。他又指，其實絕大多數議員均希望可爭取增加座位至20座，甚至技術上也可行。他表示，希望政府能信守承諾，在兩年間作檢討。

議員陸頌雄表示，原則上支持有關方案，形容此乃有缺憾的方案。他批評，政府只回應僱主和乘客的需求，但未有就此改善小巴司機的薪酬和福利。議員劉國勳表示，若增加座位，能減少乘客的輪候時間。他又指，現時支持政府的方案，但希望政府能在明年立即作出檢討。

特區班垃圾唔知背後收咗幾多億

其實點加？

門隔離加一個？

有部分小巴你見到有行李位嘅，就可以加位

啲位可以密D

不如全部企位啦

游b同鄺葆賢選區議會個陣幫黃埔架綠van爭取過

雙層小巴

狗鐵就應該全企位
仲要拆中間啲柱

咁第21個呢

新車本身係19座

19局長 本身可以上20又特登set死做19

要買長陣先有得加19座
係進智呢啲大行
同少部份幾年前中撚咗伏嘅小巴佬先用緊長陣版本
無啦啦買長陣貪佢食多啲油咩